★英航炒人 多名空服員徬徨痛哭

[img]
[/img]

英國航空將於下月31日關閉香港外站，85名香港空中服務員今(26日)遭即時解僱。英航香港機艙服務員工會下午召開記者會，總幹事吳敏兒批評英航即時解僱員工的行為粗暴、過分、不負責任，令英航香港員工不受尊重。她透露，遭解僱員工除了有1個月代通知金，每人亦會有特惠金，但金額人人不同。

她指，僱主要求涉事員工於未來4天自選時間與管理層單獨會面，講解特惠金安排。僱主僅給員工短短數天時間考慮，否則員工可能失去特惠金，而強積金亦有機會被對沖。工會對此表達強烈不滿，她炮轟英航：「點解逼到我哋咁緊？我哋唔係人咩！」她得悉不少同事得悉被解僱後痛哭及感到徬徨。

她透露受影響的85名香港員工年資由5年至32年不等，當中有24人屬合約工及61人為長工，其中4名長工因工傷休假而未接解僱信。她得悉英航早年關閉新加坡外站時，事前6個月已與相關工會磋商，質疑英航就關閉外站一事上歧視香港員工。她得悉有響員工希望轉到其他外站工作，但僱主僅表示若員工持有歐盟護照或擁有留英工作資格，會協助安排面試機會，但不保證會優先聘用。

任職合約員工6年的陳小姐表示，得悉不少合約同事仍要上班至下月31日，她哭訴對解僱消息深感突然、失望及難過，目前尚未清楚具體賠償方案。

年屆50歲的林小姐任職英航空中服務員31年，曾於45歲時被公司強迫退休，幾經爭取下重返職場5年，卻面臨再次被迫退休。她形容被即時解僱是沉重打擊，目前未能是否接受賠償方案，直斥英航不人道對待香港員工，「事前咩通知都冇收過」。她打算重新搵工，但擔心難以覓得類似薪金待遇的工作。

年屆50歲的林小姐任職英航空中服務員

返工=?

其實空服員比人炒仲可以搵咩工

又係淨係驚搵唔返咁上下人工既工
大家 冇野睇了

空姐就空姐啦, 乜撚空服員

G

專業人仕好快揾到工

男空姐

茶記阿姐。

又係喎，咁專業又識咁多‘技能’，怕咩比人炒呀

餐飲業服務員

所以香港人奴性真係唔好咁強... 無論外資定中資都係當港奴係廉價奴工

無計, 啲港豬打份工當間公司係自己既咁, 唔咁做就話你90後80後唔成熟, 真係ON撚99

外資都...

識多國語言，去譚仔，呀唔係，應該丸龜譚仔，可以發揮所長，いらっしゃいません

香港法例咁落後，唔炒你真係對唔住自已啦，賠少D 年尾出多D 花紅比自己

同689有無關
係咪佢嬲豬

資方AB.gif

點解冇人x英國政府? 呢樣先叫奴性

吳敏兒

同仆直689打官司個一個。。。。

會唔會係隻鬼王係後面搞事

向英航高層施壓 話咩影響公司形象

搞到個公會黑人憎

利申：純估 689係大好人 受到我尊敬 唔好俾律司信我

空少

同大貓一樣要炒一定係香港員工優先炒

抵啦

英國D議員全部都Oxbridge出身完全代表唔到市民，佢地淨係出D政策幫大商家架喳

HK IT First

人地仲專業過護士
你同佢地定啦

其實識諗嘅 crew，一早係後生個陣搵定啲 ground position，就算比人炒，都叫有啲 office 嘅 experience，點都好過就咁飛

人唔笑狗都吠啦
空中服務員

大貓係全球盈利有一半係香港賺返黎

用香港賺既錢養中東中亞蝕錢既地方

去做救護囉

空姐空少全部受過專業訓練架

d 外資就係當你香港人on9仔，玩得就玩
你睇呢個post, 笑自己友就至撚叻

英航本土個個4,50歲

奴性重到 ... 無工返就喊到屎忽咁樣

做 實得

61個長工有4個工傷休假，乜空姐都咁易有工傷

白痴仔。

真,身為香港人睇到好老尷

幾十歲人畀人炒係到流馬尿,換轉外國一早示威搞大佢

今次實畀鬼佬笑死,係到喊

空中侍應

班友 , 人到中年 明明好多都供斷哂樓 , 又唔係無賠足畀佢地 , 又唔似個屋企等佢一個開飯

喊喊喊 喊乜撚啫

佢地都識講 人地當佢地狗啦

仲喊 ? 當埋自己係被遺棄既狗 ?

成日彎腰派餐收餐洗廁所 好易勞損

口部受傷

服務機長

應該咁啱啫...
英航有前科

飛機上邊搬搬抬抬 有時又氣流又盛
唔奇呀

又夠鐘供樓點算

空中服務學會嘅持牌空中服務師係專業人士黎

唔怕搵唔到工

其實都幾痴線，空姐冇得罪連登都可以一面倒被攻擊，唔知乜撚嘢心態

啲時間無因航咁靚，而且舊制人工高，摺左成個base 都正常，virgin atlantic 都係咁

飛雞都無得你做

大英祖國

因此喊

我D avios點算...

香港人真係奴性到不得了 喊條春咩 除左返工冇野識？ 點解要為返工而喊 冇工返所以喊

唔識就唔好打出黎柒啦 せん

唔好講一個 crew，你係一間公司做同一樣野廿幾三十年，出到嚟啲人都覺得你脫左節啦

而且成個 package 都唔吸引，醒嘅 crew 一做落左地做 training 相關嘅工作，至少都叫有啲野揸拿

供樓問題

毒撚得不到的就自然屌

男既咪做地盤囉 女既就冇撚所謂啦

再出去都唔知搵唔搵得返而家一半人工
生活質素減半諗起都想喊啦

其實好多mnc都係咁
有邊個地方好似香港，人工相對外國低一節、福利又唔洗比咁多、假又小，工時又可以長人地一節
政府對僱員既保障又小，真係搵唔到有咩原因唔當香港係安全套，用完即棄

外國公司好多唔後生既空姐
搭荷航目測個個四十幾歲

極端資本主義

好老

去接多啲外快囉

咁多人落井下石
何必呢

Child登仔不嬲Kai Kai 地

話自己唔撚洗講出聲
柒頭

我都好奇呢個位嘅出路

專業人士都會比人炒
唔駛驚，好快搵到工。
專業架嘛

空姐可以嫁人

空少就..........自生自滅啦

空姐成日話自己專業人士，真係人唔笑狗都吠。專業推餐車？專業coffee or tea？

有冇見過醫生律師會比人炒？我真係冇見過...我剩係見過空姐比人炒喊苦喊忽姐

班專業人士平時咁串
笑佢地抵死姐

都係服務性行業，有幾專

飛雞真係臨老過唔到世

做hotel喇 好多前空姐直接可以去酒店做supervisor

名牌sales

機場貴賓室

會所經理

大把啦其實 但人工一定返唔到之前個level 但要係服務業搵個經理仔做下其實唔難

有道理，始終工作經驗都係對客
只係環境由離地變返貼地

亦證明左飛雞人工被嚴重高估

呢個驚有咩問題？任何入職有返咁上下年資既都會面對呢個問題架啦 佢仲要做左31年喎
定係你未出黎做野唔知打工仔有呢啲擔心

你都識打空服員,全稱即係空中服務員,梗係搵係餐飲業啦

空少呀

其實無咩高唔高估 係行業問題 好多時同技能無關

你以為啲化妝品櫃小姐搵好少？ 20K至50K都有 尖沙咀廣東道啲名店sales更唔止

有家專做有錢佬秘書服務公司 啲back office度橋嗰啲十幾萬都有

剩係講business jet嘅空姐空少都30K起跳

空中婆婆

好難嘅 轉落ground allowance減 無得周圍走 唔係人人肯

的確，所以sales 嘅學歷個gap好大，亦因此好參差
不過畀我印象喺華人地方嘅sales都係比較aggressive 甚至hostile

我覺得做呢行只有極少數會成功，多數唔係靠樣就係把口，所以見呢行多數都係女仔，可算係個樣determine個際遇

我份工成日要用sales department 打交道，其實對住呢d人好辛苦

no offense, 如果有人做sales唔好見怪

因為空姐不嬲形象唔好

好多空姐空少都唔覺得自己專業
係啲content farm垃圾文冇野寫中意吹人專業關佢地撚事咩
到底連登仔同呢個職業有咩深仇係咪都屌左 先好白痴

香港個勞工制度廢，冇計

唔係點解因航係咁cut福利

連登仔無啦啦就去落井下石
笑人地話自己專業人士
事實上係一件事上唔同地區有唔同處理方法
香港員工明顯地比人地欺負
但係連登仔就急不及待咁去踩自己友
原因係溝唔起人扮晒ig女神 一定係臭雞
槍頭多啲對外啦

特務戇j 諷刺得好岩

溝唔到咪形象唔好囉
收左工攰到冇表情又比班高尚連登仔ff人地西面 、高斗、以為自己著住制服好撚威做咩收工唔換？
大家都係打工仔都唔知為乜要單單打打

我以前做過sales 做咗一排頂唔順走人 啲bonus係好吸引 但同事好難頂

一份工每個月social無幾千蚊 然後一個月4.,5次同同事食飯social 時間都無哂 但有啲人就係樂此不疲

有幾彷徨啊，成班老雞都預咗架啦

臭雞一定有但更多既都係普通女仔
根本係佢地鐘意留意博出位臭雞 好似vien嗰啲啊
摺既佢地都留意唔到啦

冇私人時間仲要跑數
唔夠數就要加班同埋畀上頭捽數

而家做銀行櫃檯都要跑數嗰下先on9
明明呢個工種都係做下d入數出數，而家要賣保險同mortgage 等等投資產品，就知而家香港咩工種都係以跑數聞名

畀一間公司炒就徬徨搵唔到工仲話專業人士

做左31年 即係19歲做空姐

好出奇？
唔駛degree嘅工種

哂鳩氣啦
閪工多羅羅因為真係有人仆去做

炒飛機既話會工傷

你未坐過外國航空內陸機

馬死落地行，揾返服務性行業就得，年紀大就無謂好高騖遠，腳踏實地做人吧

香港呢個垃圾狗地方係全球唯一一個全行全業都水要跑數既地方

社工,醫院,偽善組織,全部都要跑數

做政府就係有個好處，穩定

以前學歷要求唔高嘛
而家學位貶值，大學做crew唔出奇

係，唔係點解咁多健身狗走嚟害人

而家one world堆航空公司好撚唔掂

依家咪一樣普遍中學畢業，頂盡副學士/高級文憑
Degree holder走哂去做高職位啦

諗返去以前做IT 做SI
都要搵唔同project charge鐘
唔夠鐘數都要夾硬填滿啲鐘
搞到好似跑數咁

跟足哂法例
有一個月通知金仲嘈咩
同埋你地係專業人士嘛
大把人請啦

連連登仔人都蝦埋一份
到佢哋仆街果陣唔好怪冇人理佢
唔好比我係度見到佢哋
開post問被裁員要點做
成件事問題都係英航果面出問題先
有乜理由怪晒去啲空中服務員度
無人屌英航果吓先出奇
唔通真係大英祖國唔屌得

公司跟足employment contract賠償嘅話
真係無咩問題
資本主義社會
份工唔通養你一世咩

英航閪就屌足咁多年架啦
年年一車車衝去簽不平等條約個啲你吹鳩得漲

連登FF 人地吹噓

咁又未必，managing trainee個位競爭咁激烈
d人貪個post人工高咪狗衝囉

所以我好憎D人話唔洗民主同工會
做狗做到入心先講得出依D野...

飛雞邊到人工高。。 係易釣金龜就真

而家空姐學歷要求都唔高架

吳敏兒憶述，這場官司打得成，全靠英國運輸業界一大工會Unite the Union的無條件支持，不但安排律師，還承擔律師費。她補充指，當時她透過職工盟認識到該英國工會大佬Tony Woodley，Woodley首先向她了解英航打壓香港工會的情況，隨後叫她去倫敦時到工會總部找他。吳敏兒猶記得，他當日對她說：「Leave it on my shoulders.」令工運新丁感動不已。

吳敏兒後來去倫敦見到 Woodley，他安排工會的法律部長審視她們的個案，繼續決定為她們找律師。她最初不敢相信，再三向他確認Unite the Union真的為香港工會出錢打官司。

點解你會出埋律師，出埋律師費俾我哋？佢（Tony Woodley）教識我一樣好重要嘅嘢，弱勢嘅人未必識求救；有能力幫人，係我哋嘅福氣。而最緊要就係，夠唔夠膽企出嚟，唔係取決於你成唔成功，you may not win in every battle; but if you don't fight, you surely lose，就係要識得，不論成敗與否，都要站出來。

我嗰陣都未明，仲問佢，你幫我爭取延長退休年齡呢一役，我哋繼續做呢份工，係會影響到你哋英國人嘅受聘機會……乜唔係你哋都想飛多啲呢個航線？某程度上你哋應該唔想我哋存在㗎？佢話，工會已經做咗，限制海外base員工數目，但你唔好忘記，點樣協助本地人呀？就係協助弱勢嘅人，將佢哋被壓低、被剝削嘅水平，提升到同本地人一樣。我而家幫你哋，係想挽救本地employment。如果你哋長期弱勢，同我哋差異咁大，終歸你哋『尷平尷賤』咁好用，公司大量請你哋，我哋就冇得做。我當堂『叮』一聲，原來幫弱勢係幫自己。當我死做爛做，唔知為乜嘅時候，聽到佢呢一番說話，我明白以後點解要幫無權無勢嘅人。

英國鬼佬真係好撚高章,你以為人地幫你其實係幫緊佢地自己既國民
所以話英國佬玩政治真係出神入化

當香港人人工同英國人差唔多時,咁點解人地要請你,不如請返自己人

生產工具

所以香港打工仲慘過隻狗
43蚊返通宵 仲要6日

度度都係咁，好似支那人工升幅愈來愈高，外資好正常會搬走

第一次搭BA
個個都空嬸黎

因為有五毛搞分化。

西方開始撤資

唔係西方，係英國唔惦
太古怡和香港業務賺咁多，佢估佢地會撤咩

香港人已經變咗只係地理觀點住喺香港既人，除此之外已經冇任何關聯，冇任何凝聚力

擺明係睇唔起香港人 覺得你低人一等啦

諗起當年第一次坐內陸機，一上機，個個都係葉麗儀咁，個個震撼感現在都記得

讀過歷史，就會慢慢撤

我問親個個對BA空姐既印象都係阿嬸

到底BA係咪冇後生空姐

撒就撤，反正香港已經完成歷史任務
唔介意攬炒...

呢啲思維
同屬支那種既港狗永遠學不到

唔明有咩咁傍徨
空姐你估可以做到60歲？
無兩手準備既咩？仲以為做外資諗野會成熟d添

咁sg crew幾多人

其實仲有咩工可以派餐同派毛巾都有萬幾蚊

西人航空好多都係
AIR Canada, 美國果堆都係
要炒佢地好難
炒香港就易好多

呢個真，香港人咩都要跑數，其他國家都唔會咁
好多行業係香港都會被歪曲

專業人士丫嘛

其實佢地除左喊仲可以做啲咩 你話炒左香港人去請番晒鬼婆就話姐
而家唔係成個香港區摺左咩 投訴完都唔會開得番啦

有無咁削呀英國佬，八十人都養唔掂

依啲價錢一個ug intern都請唔到
專業人士得咁少錢？

兒登仔睇人仆街最開心
希望笑人果啲第時唔好比人炒

有乜問題？

抵死英航

工作上有點關係，唔鐘意ba ，等你平時咁串

獅子山精神

又要講又要驚驚

年年搵位跳船跳point 幾手準備啦

炒佢地有咩問題，都講明關香港外站，仲請你班香港人黎托？係到喊曬口咁話人炒你，不如你話我知點解唔炒得你

人地無左份工
某啲連登仔咁都值得慶祝

老雞

以購買架平價黎講香港人人工唔低
高過哂西歐三國

可能借盡嚟買樓, 型咗先講

咁男人又叫空姐咩

賠足架喎...

驚咩啊，話曬都係專業人士驚咩無工開

全球你肯定無一個地方要跑數？

陰部挫傷

全名係空中服務員，空服員鳩簡化
空姐空少咪得

你睇下人地摺左新加坡分部同香港分部有唔同手法先啦。

空姐好高人工？

連登部分撚屌真係loser,乜柒都仇視 其實究竟班空姐做咗d 乜

點解以前須要有外站係香港
而家唔使？

快啲多謝大英祖國啦

連登仔咪同中國人一撚樣
內鬧最撚叻

英國人貴
年資越耐越貴所以起個新站就抵，而家香港人差唔多貴

香港人工有上升得咁厲害？

後生就話得，當一個人年紀開始大，根本就唔會再想成日轉工，只求每日安穩，安全返屋企就得

いらっしゃいませ

個個都係奴隸、雞
人地無工返最開心

緊係痛哭
我估本身老屎忽果班人工福利好豐厚
正如做緊有長糧嘅政府工咁
政府炒你無埋長糧
企跳都似

香港地乜支都好
打工仔不嬲都係condom

班空姐之前好似有官司追討緊，無留意開，不過應該係轉完新制合約制都頂唔順

做航空好似成日比人開刀咁

本身 BA 生意都唔係好，通常航空公司一有唔掂就梗係搞 outport base，始終佢地要慳錢，最後一部先會搞親生仔，外站個啲你當二奶三奶，要犧牲一定係行頭

油平加廉航掘起，傳統大公司除左外來因素外，本身舊制 benefit 都好大條數，所以就成日 cut。

所以真係唔好做外資公司

大把嘢～但問題係年齡～

酒樓傳菜個阿姐都俾人迫跑數賣月餅
香港老細真係用人用到盡
而家仲要大把工外判再外判
唔只地盤，寫字樓都係
D福利又差，乜柒都你做，過年抽獎都係staff only
公司想cut人？
開句聲話下年你間外判bit唔到
即刻成個department人間蒸發
最多係強積金扣返你D錢俾返你
賠都唔洗賠
佢地有1個月加恩恤金
已經比好多香港打工仔好
班官仲要理鳩得你
立多2條法，加多2條政策壓榨我地就有份

凶笑～

最專業英語～

一講就解得通晒
好地地有幾可炒前線空姐吖

咪又係得個幾句英文，你叫佢地平時用英文吹水都搞唔掂

死在condom當自己係包皮一部份好撚重要

包皮都割得～condom更加～

係香港打工，老細當你 condom 都不如，射完係套入面就掉

不過班空姐都係為錢先喊苦喊忽姐
每人派返筆豐厚賠償金即刻唔出聲啦

英國佬不嬲歐支人黎

屌你老母, 企定跳啊, 唔爭在加埋坐, 坐企跳ok?

做點心 一樣都係推餐車

老屎忽無危機感都係去做政府岩曬

精警

唔好話支持下自己人

呢到有班人笑少次人地係雞都難

話炒就炒 唔比足夠時間做好心理準備 安排下一份工（新加坡員工有6個月通知期）；得三日決定期迫簽
點講間大公司手法都唔得睇 太殘忍
除左人工 賠償金外 仲有尊重 誠信都盡失

本身員工的bargaining power 同企業已經差天共地 不平等 幫僱員出聲 支持佢地爭取 係一個公民社會應有之義

你諗下個個人係你親人會點諗？ 「早叫你兩手準備啦blah blah blah 」你第日到左中年失業 仲有冇咁易被人請？

腸粉 牛肉 燒賣～
煎堆 豆沙煱餅～

個人取捨啫
見過5/60歲仲朝氣勃勃周圍搵窿路
公墓員扮工心態只會阻礙事業發展

人地中意做空姐空少 安於現狀 關連登仔撚事咩

係丫可能學歷低呀淨係派餐呀一丁屎急救乜乜77
咁又點？

做左乜得罪你地呀？
香港成萬9幾個crew
唔撚係個個都飛雞黎架

肯撚定溝唔到人依家喊9哂下下做鍵盤戰士

想包個空姐 pm me

依家仲邊有長糧

舊制仲有
不過應該仲有十年八年都退休
炒佢地無長糧班人都會發癲

人哋燦爛性生活但自己無份屌

香港經濟同樓市一定死,未到新年,已經吃無情雞 !

公墓員愈識耍廢愈企得耐

有邊個打工仔唔係

又唔一定安於現狀既 有人貪份工自由唔洗跟身
收工就係收工
唔好話空姐空少 就算係第個行業你喺一間公司做左十幾年突發炒左你係人都徬徨啦
班兒登仔淨係識得串人專業人士依家講緊打工仔權益啊戇柒
Child登就係child登

可以去做私影雞

收皮la垃圾
一入職養你一世好唔好
賠足法定要求
你仲想點?
合約寫左簽一世?

50歲

所以唔使睇到班空姐咁認真當間公司自己有份
佢地都係為錢姐

係
全世界都知香港人好恰又唔會做到咩
團結就更加係笑話,叫齊人同心合力已經無可能，中間仲實有人想賣友求榮

你睇hsbc香港區賺多過北美同歐洲大部分地方，炒人就炒香港，加薪加福利加歐美就知

嘩屌好慘
我諗入面班中女真係已經疊埋心水做過世，幾廿歲點樣出去同人爭，又唔係有好專業嘅技能

其實冇跟足英國法例
英國要求至少60-90日通知期 而唔係即炒
比3日迫簽遣散費 遣散費計算不透明
英國英航公會都鬧都飛起 搵緊公司有冇違法

依勞工例賺晒錢仲想點

問題係而家無按對待 新加坡 巴西等基地 同類解僱的做法 賠足數 所以咪嘈佢

所以計夠佢
通知期可以轉貼錢送人走

咪唔好簽睇下邊個死
如果公司有問題咪企硬
關突發鬼事

地上服務員

好多餐廳請

地上服務茶記阿叔,特別服務

同港英政府一樣，玩鳩你班香港人，用完即棄

5歲就唔好做呢啲啦 趕客咩

50歲*

你咁講都啱，60歲創業發達都有添，但係調轉諗，如果自己50歲俾人炒會點呢，呢個世界就係咁現實，之後就會有班人講返相同既說話

做CS

生疱疹

いらっしゃいませ？

專業人士

專業人士點會難搵工，應該會有公司爭住請

到時就要反省下，成50歲人係咪仲要靠份工嘅收入去生活

朝氣勃勃？

5/60歲，同醜陋毒撚唸住溝女成功有乜分別

Knmni

唉 有咩好笑
非專科的你 都可能有一日會咁

milf正呀

圈子差距啫

BA 香港都無自己 ground 啦，一向判比某 ground service agent 咋